\chapter{Evaluation}\label{chap:Evaluation}
Evaluation Ihres Konzeptes entlang der vor der Konzeptionierung festgelegten Evaluationsmetrik. Hier erfolgt insbesondere die Prüfung der Erfüllung aller Anforderungen.

Achten Sie darauf, dass die Evaluation nachvollziehbar ist. Idealerweise fassen Sie Ergebnisse in Tabellen zusammen. Sollten Sie Umfragen und Studien durchgeführt haben, so können Sie --\,Sie müssen aber nicht\,-- die einzelnen Studienkomponenten in den Anhang (in dieser Vorlage ab Seite~\pageref{apdx:A}) legen.

Oft wird gefragt, wie groß die Stichprobe bei einer Befragung, Usability-Tests, etc. sein muss. Die Antwort ist eigentlich simpel: Die Stichprobe muss repräsentativ sein. Dies bedeutet, dass sehr viele Personen einbezogen werden müssen. Eine gute repräsentative Erhebung kostet nicht umsonst einen niedrigen fünfstelligen Betrag. --\,Die uneigentliche Antwort liegt damit auf der Hand: Sie können keine repräsentative Erhebung im Rahmen Ihrer Abschlussarbeit durchführen. Dazu haben Sie weder die (finanziellen) Ressourcen noch die Zeit. Nach \cite{nielsen1990,nielsen1994} reichen aber bereits wenige Personen um die gröbsten Fehler zu identifizieren: Mit fünf Personen können Sie bereits $75\,\%$, mit acht Personen $85\,\%$\, der gravierendsten Software-Engineering-Fehler identifizieren! Eine schöne Erklärung und grafische Darstellung finden Sie bei der Nielson Norman Group\footnote{\url{https://www.nngroup.com/articles/how-to-conduct-a-heuristic-evaluation/\#evaluatornumber} --\,zuletzt am 20.~Juni~2023 erfolgreich abgerufen}.

\comment{\label{comment:Setup}
    Sollten Sie Performance-Metriken o.ä. erfasst haben, bei denen die Vergleichbarkeit unbedingt gegeben sein muss, ist die Angabe von Hardware-Spezifikationen in der Regel notwendig.
}

\noindent Für Performance-Tests wurde ein System mit den folgenden Spezifikationen verwendet:
\begin{itemize}
    \item AMD Ryzen 9 5900X,
    \item Corsair Vengence LPX Black DDR4-3600 32GB,
    \item MSI GeForce GTX 1660 Ti Gaming X 6G
    \item MSI MPG X570 Gaming Plus, sowie
    \item Samsung 970 Evo Plus (NVMe) 500GB.
\end{itemize}